\section{Függvényegyütthatós operátorok: 2D}
\subsection{Divergencia-típusú operátorok} 
Tekintsük az $\Omega=(0,a)\times(0,b)\subset\Real^2$ téglalapon a
\[
-\dive(\mathbf{K}(x,y)Du)=f
\]
egyenletet, ahol $\mathbf{K}\in C^1(\overline{\Omega},\Real^{2\times 2})$ a \textbf{diffúziós tenzor}, amely szimmetrikus és egyenletesen pozítív. 
A $\dive(\mathbf{K}(x,y)Du)$ differenciáloperátort kifejthetjük
\begin{align*}
\dive(\mathbf{K}(x,y)Du)= &\big( k_{11}(x,y) u_x\big)_x + \big( k_{12}(x,y) u_y\big)_x +\big( k_{21}(x,y) u_x\big)_y + \big( k_{22}(x,y) u_y\big)_y 
\end{align*}
alakban. Ennek diszkretizációjával kapcsolatban azt mondhatjuk, hogy az első és utolsó tagot már az egydimenziós függvényegyütthatós Laplace-operátor diszkretizációjánál már tárgyaltuk.
A vegyes tagok \emph{nem} egyenlőek, még a $k_{12}=k_{21}$ szimmetria felhasználásával sem, ezért nem lehet őket összevonni. A vegyes tagok kezeléséhez elég a
$\big( k(x,y) u_y\big)_x$
kifejezés diszkretizációját megadni, a megfelelő indexcserével kapjuk a másik tagot. Azt állítjuk, hogy
\[
\big( k u_y\big)_x(x_i,y_j)=\frac{k_{i+1,j}(u_{i+1,j+1}-u_{i+1,j-1}) - k_{i-1,j}(u_{i-1,j+1}-u_{i-1,j-1})}{4h_xh_y} + \mathcal{O}(h^2).
\]
Ennek bizonyítása semmiféle trükköt nem tartalmaz, ezért az olvasóra bízzuk.\footnote{Vagy lásd J. M. McDonough, \emph{Lectures on computational numerical analysis of partial differential equations}, 145. o.}
A Taylor-soros módszer akkor működik, ha $u\in C^4(\Omega)$ és $\mathbf{K}\in C^4(\overline{\Omega},\Real^{2\times 2})$.

\subsection{Nem-divergencia-típusú operátorok}
[...]